# 交易

文本将介绍在DxpChain DEX去中心化交易所系统中使用的一些术语，以及交易对的呈现方式。

## 交易对

在DxpChain系统中，任何资产之间都可相互交易。我们选取任意2种资产，它们就形成了*市场交易对*。比如，我们可以使用美元USD与欧元EUR在USD:EUR交易对市场中进行交易。

为了与外汇交易习惯统一，交易对中的资产标准化为 *基础资产* 和 *报价资产*，表现形式如下：

    *报价资产* : *基础资产*

比如*基础资产*为USD和*报价资产*为EUR的交易对表现为EUR:USD。

## 买卖盘

买卖盘由*买盘*和*卖盘*构成。由于交易对并无固定的顺序，所以可以进行反转，下表展示了买盘和卖盘对应的资产买、卖操作：

| 方向      | 卖         | 买        | 
| -------- | --------- | --------- |
| 买       | *报价资产*  | *基础资产* |
| 卖       | *基础资产*  | *报价资产* |
| -------- | --------- | --------- |

显然在 USD:EUR 交易对的买方即为 EUR:USD 交易对的卖方。价格在系统内部自动转换，在交易对反转时也能正确转换。

## 交易

下单时，需要填写*买单*或*卖单*表单（对应希望的*买入*或*卖出*）。你需要填写打算买入或卖出的*价格*和*数量*。订单总额将自动计算。下单时可能需要支付额外的手续费。

一旦订单被撮合（比如你的订单被其他人接受），你的账户将存入相应的资产。

未撮合订单可随时取消。
